港交所發力升20元破頂 中金最牛上望517元

港交所 （00388） 今件初接連創新高，今日股價最新見463元，升4.5%或20元，成交達7.7億元。券商中金昨加入唱好，看好中國新經濟股加快在港上市、北水加速南下，預期港交所將迎來重估估值，上調目標價16%至517元，重申跑贏行業評級。

中金形容，港交所將繼2005年國企赴港上市、2014年互聯互通啟動後，迎來另一次估值上調機會。

近期美國加快對美國上市中概股ADR出手，市場憧憬港交所迎來更多中概股、新上市內地新經濟股。

中金指，港交所是資本市場加快開放及深化改革趨勢下，值得長期持有的核心資產，估值有望再次提升。中金解釋，港交所2020年累積升幅達68%，大幅跑贏恒指同期的3.4%跌幅。

此外，港交所另有3大利好因素，分別是：
外圍環境不確定性下，港交所是中概股回流及新經濟股境外上市的首選地；
而在中國資本市場加快開放下，交易所擁獨特的資金雙向融通戰略地位；
以及MSCI A股及新興市場期貨產品陸續推出，預計港交所2020年至2025年的盈利複合增長率近20%，迎來另一次估值提升。

而且，南下資金加快流入港交所，北水比重由去年初的2.3%增加至5.9%。

倒v落返去wor